
------------------------- Сборка Boost -------------------------

Предполагается, что для размещения репозиториев и библиотек была создана отдельная папка.
Например, папка repo. В данную папку был склонирован репозиторий Transalg:
repo /
	transalg

1. Скачиваем последнюю версию Boost (на момент написания данного руководства - это 1.57.0): 
	http://sourceforge.net/projects/boost/files/boost/

2. Распаковываем архив в ту же папку, в которой создан репозиторий Transalg.
Имя папки с boost-ом состоит из префикса 'boost' и суффикса, содержащего имя версии (например, '_1_57_0').
Следует переименовать папку, убрав суффикс с версией, чтобы получилась следующая структура папок:
repo /
	boost
	transalg
	
Замечание: такая структура папок позволит собрать Transalg с настройками по умолчанию. 
Если путь к библиотеке boost планируется оставить другим, то есть два варианта:
1) Определить переменную среды EXT_BOOST_PATH, которая должна содержать путь нужной версии библиотке boost.
2) Отредактировать файл transalg/Mk/Common/common.pri - настроить пути к библиотеке boost (к включаемым и библиотечным файлам).

3. В папке repo/boost создаем папки build и staging:
repo /
	boost /
		build
		staging
		...
	transalg

4. Настройка сборки. Этот пункт немного отличается для Windows и Linux.

1) Windows

Сборка компилятором Microsoft Visual Studio.
Запускаем командную оболочку Microsoft Visual Studio (либо предварительно в обычной командной строке выполнить батник C:\Program Files\Microsoft Visual Studio 11.0\VC\vcvarsall.bat) и выполняем файл repo/boost/bootstrap.bat:

> bootstrap.bat

2) Linux

> bootstrap.sh

5. Сборка библиотек, выполняем:

> b2 install --build-dir=build --prefix=staging variant=release threading=multi link=static runtime-link=static

Все собранные библиотеки и заголовочные файлы будут лежать в папке staging, которую мы создали ранее.

------------------------- Сборка Transalg -------------------------

1. Предполагаем, что Boost собран и репозиторий transalg склонирован в папку repo:

repo /
	boost
	transalg

Дополнительно для Linux должна быть установлена система сборки qmake.

2. Сборка Transalg.

1) Windows

Воспользоваться настроенным решением для MSVC2008, расположенном в папке transalg/Projects/Transalg/Transalg.sln.
При необходимости в настройках проекта добавить/исправить путь к включаемым и библиотечным файлам boost.
Либо при помощи qmake сгенерировать проекты для установленной в системе MSVC.

2) Linux

Перейти в папку transalg/Projects и выполнить

> qmake && make

Собранные библиотеки сохраняются в папке transalg/Lib.
Собранный исполняемый файл сохраняется в папке transalg/Bin.
